%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op document class `hogent-article'
% zie <https://github.com/HoGentTIN/latex-hogent-article>

% Voor een voorstel in het Engels: voeg de documentclass-optie [english] toe.
% Let op: kan enkel na toestemming van de bachelorproefcoördinator!
\documentclass{hogent-article}

% Invoegen bibliografiebestand
\addbibresource{voorstel.bib}

% Informatie over de opleiding, het vak en soort opdracht
\studyprogramme{Professionele bachelor toegepaste informatica}
\course{Bachelorproef}
\assignmenttype{Onderzoeksvoorstel}
% Voor een voorstel in het Engels, haal de volgende 3 regels uit commentaar
% \studyprogramme{Bachelor of applied information technology}
% \course{Bachelor thesis}
% \assignmenttype{Research proposal}

\academicyear{2024-2025} % TODO: pas het academiejaar aan

% TODO: Werktitel
\title{Ontwikkeling en evaluatie van een privacy behoudende hybride aanbevelingssysteem met Federated Learning en Differential Privacy}

% TODO: Studentnaam en emailadres invullen
\author{Pushwant Sagoo}
\email{pushwant.sagoo@student.hogent.be}

% TODO: Medestudent
% Gaat het om een bachelorproef in samenwerking met een student in een andere
% opleiding? Geef dan de naam en emailadres hier
% \author{Yasmine Alaoui (naam opleiding)}
% \email{yasmine.alaoui@student.hogent.be}

% TODO: Geef de co-promotor op
\supervisor[Co-promotor]{nog op zoek}

% Binnen welke specialisatierichting uit 3TI situeert dit onderzoek zich?
% Kies uit deze lijst:
%
% - Mobile \& Enterprise development
% - AI \& Data Engineering
% - Functional \& Business Analysis
% - System \& Network Administrator
% - Mainframe Expert
% - Als het onderzoek niet past binnen een van deze domeinen specifieer je deze
%   zelf
%
\specialisation{Mobile \& Enterprise development}
\keywords{Privacy, Hybride aanbevelingssysteem, Federated Learning, Differential Privacy}

\begin{document}

\begin{abstract}
  Het ontwikkelen van een privacy preserverende hybride aanbevelingssysteem biedt kansen om gepersonaliseerde aanbevelingen te leveren zonder inbreuk te maken op de privacy van gebruikers, wat waardevol is voor allerlei sectoren die met gepersonaliseerde informatie werken. Dit onderzoek richt zich op het ontwikkelen van een hybride systeem dat zowel Content Based (CB) als Collaborative Filtering (CF) technieken combineert, waarbij Federated Learning (FL) en Differential Privacy (DP) methodieken worden ingezet om de anonimiteit van gebruikers te garanderen en tegelijkertijd accurate aanbevelingen te doen. Het CB deel maakt gebruik van FL, waardoor de data van gebruikers op hun eigen toestel blijft en enkel geanonimiseerde updates worden naar een centrale server gestuurd, zodat aanbevelingen op basis van persoonlijke voorkeuren lokaal kunnen worden gegenereerd zonder centrale opslag voor gevoelige informatie. Voor het CF deel, dat gebruikmaakt van grotere geaggregeerde datasets, wordt DP toegepast om de gebruikersgegevens verder te beschermen door ruis toe te voegen aan de data voordat deze wordt verwerkt, zelfs tijdens verwerken van gemeenschappelijke voorkeurspatronen. Het doel is een werkend prototype te ontwikkelen dat nauwkeurige aanbevelingen genereert, waarbij de balans tussen aanbevelingskwaliteit en gegevensbescherming wordt geëvalueerd. Verwacht wordt dat deze aanpak de privacyrisico's van traditionele systemen aanzienlijk verlaagt, terwijl de relevantie en precisie van aanbevelingen behouden blijft. Dit onderzoek draagt bij aan een waardevolle oplossing voor privacyvriendelijke, op maat gemaakte aanbevelingen aan te bieden die voldoen aan de eisen van privacywetgevingen en bovendien die een breed scala aan toepassingen hebben in verschillende sectoren. Daarnaast vergroot deze aanpak het gebruikersvertrouwen en verhoogt de klantwaarde.
\end{abstract}

\tableofcontents

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
\input{voorstel-inhoud}

\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}